\chapter{Architektur}\label{ch:architektur}

Um das Traveling Salesman Problem durch eine Interaktive Web-Anwendung darstellen zu können, muss zunächst eine Architektur ausgewählt und dann ausgearbeitet werden. 
Daraufhin können dann für diese Architektur geeignete Sprachen und Frameworks ausgewählt werden.

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{ | p{0.5\linewidth} | p{0.5\linewidth} | }
        \hline
        \textbf{Verpflichtende Anforderungen} & \textbf{Optionale Anforderungen} \\
        \hline
        Anzeigen einer Liste von Städten & Anzahl der Städte soll vom Nutzer gewählt werden  \\
        \hline
        Städte müssen vom Nutzer verbunden werden können & Nutzer soll zwischen verschiedenen Ländern wählen können\\
        \hline
        die Anwendung soll die Lösung des Nutzers validieren & modernes Design\\
        \hline
        der Nutzer bekommt die Richtige Lösung angezeigt & performant\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Anforderungen}
    \label{tab:requirements}
\end{table}

Wie in der Tabelle~\ref{tab:requirements} zu sehen gibt es einige Anforderungen, die bei Auswahl der Architektur und der Tools berücksichtigt werden müssen.

\section{Auswahl der Architektur}\label{sec:auswahl-architektur}

Da die Berechnung des TSPs, je nach Anzahl der Knoten viel Zeit in Anspruch nehmen kann, bietet sich eine Server Client Architektur, die leicht skaliert werden kann, sehr gut dafür an. 
In Kombination mit der Anforderung der Web-Anwendung, ist eine REST-API am besten für die Server-Seite geeignet, da sie zustandslos operiert. 
Durch diese Zustandslosigkeit kann der Server sehr einfach horizontal skaliert werden, um bei einer höheren Auslastung Latenzen zu vermeiden.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./img/TSP.png}
    \caption{Architekturskizze}
    \label{fig:architectur}
\end{figure}

\subsection{Backend}\label{subsec:backend}

Für die Letztendliche Lösung des TSPs soll die Anwendung \textbf{Gurobi} verwendet werden. 
Bei \textbf{Gurobi} handelt es sich um einen mathematischen Optimizer, der für diverse mathematischen Probleme Lösungen finden kann.
Um \textbf{Gurobi} programmatisch verwenden zu können stellen die Entwickler eine Python API für eine direkte Anbindung zur Verfügung. 
Damit das Projekt von dieser API Gebrauch machen kann, wird Python als Programmiersprache für das gesamte Backend festgelegt.

Nun muss noch eine REST-API-Framework in Python ausgesucht werden, um möglichst einfach und effizient die einzelnen Endpunkte bereitstellen zu können. 
Dafür wird das Framework \textbf{Fast API} ausgewählt. \cite{fastapi2022firststeps}
Bei diesem handelt es sich um ein relativ neues Framework, welches JSON-Validierung direkt ohne viel Implementation unterstützt. 
Ein weiterer Vorteil von \textbf{Fast API} ist, dass die Erstellung von neuen Routen sehr einfach durch die hinzugefügten Decorators von statten geht.

\begin{lstlisting}[caption={Besipiel GET-Route},label=lst:getRoute, language=Python]
@app.get("/hello_world")
def hello_world():
    return "Hello world"
\end{lstlisting}

Wie in Listing~\ref{lst:getRoute} zu erkennen ist, funktioniert die Definition eines neuen Endpunktes sehr einfach.
Um ein Wert zurückzugeben, kann in \textbf{Fast API} der Python \texttt{return} Ausdruck verwendet werden. \textbf{Fast API} wandelt den Rückgabewert dann in eine HTTP-Response um. 
Ganau so simpel ist das Übergeben von Parametern über einen POST-Endpunkt. 
\textbf{Fast API} interpretiert die HTTP-Request und übergibt die Parameter als Methodenparameter in die Methode des jeweiligen Endpunktes. 
Dort kann damit einfach wie mit normalen Parametern weiter gearbeitet werden.

\subsection{Frontend}\label{subsec:frontend}

Damit im Frontend die Daten dynamisch auf der Seite angezeigt werden können, sollte ein reactive JavaScript-Framework genutzt werden. 
Dieses kann dann die einzelnen Endpunkte des Backends dynamisch aufrufen und dann die geladenen Daten anzeigen.

Bei Vue handelt es sich genau um so ein JavaScript-Framework, welches für Single Page Applications ausgelegt ist und Reactiveness unterstützt. \cite{vueWhatIsVue}
Da Vue ein sehr großes Framework ist, gibt es bereits viele Addons und Erweiterungen, um es an seine eigenen Bedürfnisse anzupassen.
Ein weiterer großer Vorteil von Vue ist, dass es ermöglicht die Applikation auf Komponenten basierend aufzubauen, damit man Teile wie zum Beispiel eine Navigationsleiste oder eine Fußleiste erneut verwenden kann.
Besonders interessant ist auch das in Vue inkludierte Dateiformat, mit dem der HTML-, CSS- und JavaScript-Code für jede Komponente in einer Datei gesammelt werden kann (Siehe Listing~\ref{lst:vueFile}).
Der Template-Teil der Datei beinhaltet alle HTML spezifischen Elemente und ist für die Struktur der Seite verantwortlich.
Im Script-Teil sind alle JavaScript-Funktionen und Variablen zu speichern.
Als letztes ist da noch der Style-Teil, der sich um die Gestaltung der HTML Elemente mithilfe von CSS kümmert.

\begin{lstlisting}[caption={Besipiel Vue-Datei},label=lst:vueFile, language=JavaScript]
<template>
    <div>
        {{ text }}
    </div>
</template>

<script>
export default {
    data() {
        return {
            text: "Hello World"
        }
    }
}
</script>

<style scoped>
    div {
        display: flex;
        justify-content: center;
        align-items: center;
    }
</style>
\end{lstlisting}

Vue besitzt auch eine eigene CLI, sodass das Aufsetzen eines neuen Projektes kinderleicht funktioniert und einfach über die Konsole erfolgen kann.
Zusätzlich zu der CLI gibt es seit einigen Version auch eine graphische Oberfläche, die das Installieren von Erweiterungen nochmal um einiges erleichtert und alle Einstellungsmöglichkeiten aufzeigt.

Der Nachteil von jedem JavaScript-Framework ist, dass der Browser JavaScript unterstützen und aktiviert haben muss, da sonst eine andere HTML-Seite mit Alternativ-Code angezeigt werden würde.
In der heutigen Zeit sollte das aber kein so großes Problem darstellen, da eigentlich jeder Browser von Haus aus JavaScript unterstützt und die Zeiten von NoScript vorbei sind, sodass fast kein User mehr JavaScript in seinem Browser deaktiviert.

\subsection{Schnittstellen}\label{subsec:schnittstellen}

Zur Architektur gehört auch noch das Definieren von den Schnittstellen der API, damit sich Frontend und Backend auf einen Kommunikationsweg einigen.

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{ | p{0.4\textwidth} | p{0.2\textwidth} | p{0.3\textwidth} | }
        \hline
        \textbf{Route} & \textbf{HTTP-Methode} & \textbf{Beschreibung} \\
        \hline
        /cities/\{MAP\}?city\_count=\texttt{n} & GET & Liefert eine Liste mit \texttt{n} zufälligen Städten aus der Karte \texttt{MAP} zurück \\
        \hline
        /calculateRoute & POST & Validiert eine im Body übergebene Route und gibt die \texttt{ID} für die Submission zurück \\
        \hline
        /submissions/\{ID\} & GET & Gibt den Status der Submission \texttt{ID} und bei einer abgeschlossenen Submission auch das Ergebnis zurück \\
        \hline
        /maps & GET & Gibt eine Liste von allen möglichen Karten zurück \\
        \hline
        /maps/\{MAP\} & GET & Gibt das Hintergrundbild für für die Karte \texttt{MAP} zurück \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Schnittstellen}
    \label{tab:interfaces}
\end{table}

Die in Tabelle~\ref{tab:interfaces} definierten Schnittstellen müssen dann bei der Implementierung des Backends und des Frontends berücksichtigt werden.
Dabei muss berücksichtigt werden, dass die API bei Werten für \texttt{MAP}, die nicht implementiert sind, einen \texttt{404} Fehler zurück gibt.

\section{Städte}\label{sec:städte}

Die Liste aller möglichen Städte wurde für alle Karten erstellt.
Zusätzlich zu den Städten muss aber noch für jede Karte die minimalen und maximalen Längen- und Breitengrade abgespeichert werden (Siehe Listing~\ref{lst:cities}).
Diese werden für die Umrechnung der Koordinaten im Frontend benötigt.
\\[0.5cm]
\begin{lstlisting}[caption={Exemplarische JSON-Struktur},label=lst:cities, language=JSON]
{
  "germany": {
      "maxLng": 15.053035,
      "minLng": 5.905889,
      "maxLat": 47.1709,
      "minLat": 55.0140,
      "cities": [
        {
          "lng": 6.08342,
          "lat": 50.77664,
          "name": "Aachen"
        }, ...
      ]
    }
}
\end{lstlisting}